沈旭暉係Diplomat出文 講中共點樣準備玩死香港

沈旭暉出左長文喺diplomat 外交家刊物
沈教授既江湖地位，同埋diplomat 既地位都係無用置疑
China’s Strategy for Hollowing out Hong Kong

文章先講中共可能用咩招
Strategy One: “Anti-Terrorism” 所謂反恐
Strategy Two: Stacking the Legislature by Disqualifying Candidates 無限DQ
Strategy Three: The “Boiling Frog Effect” 溫水煮蛙
沈教授最後一段有講香港人應該如何應對：
－唔好睇少國際線，佢話有比較到香港既情況同世界其他國家，根本無人會用terrorism 去形容
香港人要話俾世界知我地係盡能力去抗爭，而唔係terrorism
－立會既候選人要有準備俾人DQ，要有back up plan
－如果港共準備用虛無縹緲既原因全線DQ，要話俾世人知呢個係香港既endgame

全世界一齊推呢個tweet

已retweet

推

正到喊

不如叫外國投資者 轉去台灣

無庸置疑
樓主你打錯一個字，個意思可以變化好大的

又係呢條尻嗡佬

thx bro

放心一定會
如果trump連任嘅話＋日本自民黨2021會執政
代表台日美基本政權係2021年後係同現家相同

玩到咁大

無國際關注香港收左皮好耐，
國際線一直都係最重要

Push

已經新疆化緊真係冇誇張

up

冇國際我哋一早死起碼多過六四嘅死亡數

pushhh

push

我指沈生竟然去到咁盡
真係估唔到

最後果段我認為係重點，簡單講，如果中共夾硬黎，我地要有「攬炒」既決心。

香港無自治，中共都唔洗旨意係香港得到著數

RT

自民黨2021真係危d

我覺得佢既然咁all in依邊，都算係一個強心針，至少佢又真係迴避咗柒到仆街嘅支加坡

安培都話唔做，睇下點

No la 一定係自民黨，爭咗係邊個派系，安倍柒咗唔代表成個黨柒，同埋日本啲野黨太撚垃圾

岩 國際係香港最大嘅盾
係進攻方面複習兼有時間 所以d人先成日覺得冇用

一年後終於黎到真。endgame

back up plan可唔可以係成立影子政府？
再爭取國際支持 同港共政府分庭抗禮

屌,好撚驚呀
連佢都咁講
平時佢講野好似over my dead body
咩都未死,咩都有得打,咩都有得救咁樣

唔好鼓吹無底線勇武,道德高地唔可以冇
我地同支那武力唔對等冇咗輿論優勢一早收皮

hello

其實經過舊年，香港人同港共中共已經冇任何妥協空間。

唔係中共港共死就係香港人亡。喺香港人面前只有2條路：抗爭到最後勝利或者滅亡，唔好幻想有第三個可能。

沈教授雖然同正苦有關係
但佢講嘅野中立到好似企係地球以外嘅觀察所得
我覺得佢講嘅野好值得參考

冇啦
寫埋啲咁嘅嘢
林奠仲唔即刻割蓆咩

如果中共開啟戰端，挑起台海南海戰爭，咁就係第2回事啦。

呢場中共註定會挑起的戰爭，將係係香港人得到同中共一戰的武力唯一機會。

冇軍火=無力=無人理你係咩組織

攬到班藍絲已經滿意

如果支那將佢升格做戰爭咁就唔關反唔反恐事
到時打都唔會輪到我地,最多係恊助角色

只會轉去坡狗

國際gg師
推廣香港快要gg

反恐呢樣嘢港共已經不停講緊啦

佢都叫鳩噏嘅話

咁你係乜？

lm

唔可以咁講哂，呢度始終係我地香港人的地方。

我哋可能係協助，但總要上場出一分力，特別係初期美帝/盟軍抽唔到身幫反抗組織，就要香港人主動出力，美帝盟軍派人員，運武裝來武裝反抗軍。

中共空襲會由美軍空軍擋。佢哋亦要人手幫助mark位做laser導引精準轟炸。美軍初期唔夠人手，咁係唔係要我哋香港人主動組反抗組織接受武裝化同美帝訓練呀？

留名

真係估唔到佢會all in反共
係良心發現定係佢認定左係佢有生之年中共一定滅亡？
佢估到中共一定收皮，前蘇聯

好似721良心發現，不過其實12年後極左風氣已經令佢不滿想走

日本既政治情況同香港一樣
長期一邊派系獨大
另一邊就大部份都係只求安穩既「反對派」

Ok

唔好ff,一真打佢第一件事香港一定係戒嚴加搜捕反對人士，橫掂都預咗同全世界反面

短線嚟講 從來只有香港輸
一係攬住中共一齊輸
香港獨立 要達成到 係數以10+年計
而香港獨立必要嘅條件 就係支爆

以攬炒作為爭取普選嘅手段已經唔work
中共根本無動於衷 冇比我哋大到
中共情願玩爛香港呢個白手套
都唔會比我地有普選
基本法只係草紙 可以攞嚟抆屎

以我嘅睇法
國際線做嘅嘢
就係希望比壓力中共 減慢支那化
從而buy time去凝聚同醞釀香港人嘅民族性

我地做緊嘅野
只係頂住中共嘅魔爪
可能程度由 -100, 頂到變 -85
但跟離民主化 (正數, let's say +100)
仲差非常遠

唯有等待他日支爆嘅時候 (好大機會係幾十年之後)
香港人就算各散東西 仍然係香港人
有各聚立國嘅一線光

悲觀嘅係 香港人已經唔想生育
只怕支爆之時 有民族感悟嘅香港人已經所淨無幾

當然 每次睇沈旭暉講嘅嘢 佢都好撚樂觀
雖然我覺得某程度 佢只係為左場運動咁講
實際上佢都知係悲觀 如果唔係就唔會移民葡萄牙
同埋做咗咁耐騎牆派 都正式表態

改個user name 就以爲人哋唔知你係5毛

佢咪又係推希望聯盟

支那化定極左呀？
又濫用''左''

共狗左仔不等於係左

如果中共真打，無論打香港定台灣，都會係90年代波斯灣戰爭咁，美國等伊拉克佢入侵唒科威特然後聯同西方出兵，2個月內收伊拉克皮，不過今次應該更快搞掂
中共一定知呢個結局，但去到一個位中共就快解體就迫住咁做

寫寫下寫到勁長
希望有人回應下我嘅諗法 交流下

係就好啦

坡佬做咩？招攬佢？

留名聽日睇

台灣大陸法系根本就吸引唔到外資

習近平真係好戇鳩
究竟有咩着數呀
咁嘅結局

個人認為 係睇其他國家
因為如果全球係武肺後排共，開始係資本同原料上圍堵中國（唔再比中國工廠訂單同停高科技出口，加上當香港一國一制，唔再當獨立開稅區）
中共會係三年內武統台灣，即使佢鎖國同低人工保就業都唔會搞得掂國內矛盾，因為中國六成勞動人口都關工廠事，仲未轉型成功，一但中斷轉型，後果比日本無奧運仲慘烈。 武統既話 中共仲有多兩年命，即係要五年時間，香港先會獨立到....
但你要預呢五年 香港人生活會好慘...

毛魔路線

梁天琦
同好多00後都係支那出世㗎啦

決定香港未來既係呢7個月既局勢，兩大重點就武肺後全球排共同侵侵連唔連到任。 兩者成功，5年之內 香港獨立硬，但我地流既血唔會少。

而家中國最賤係，佢地已經去到絕路，所以還掂都係死，真正攬炒全世界攪死香港，用香港做人質反威協全世界。

所以而家咁高調唔係為左達到乜野目的，乜鳩23條國歌dq , even 佢地輸撚晒立會, 其實佢地根本 not fucking care，但呢堆野只係話比全世界聽，中共唔怕自斷經濟，而去保住香港

只要你外國班撚樣向中國追究同支持美國，香港就即死全球攬炒。
所有你地d針我中國話拉就啦，唔會再比面你

光譜都唔識分

佢做呢啲野咪幾好囉
係都要叫人投票，又話本土主義盛行
係本土就唔會有政棍屌啲議案10個鐘再贊成啦
仲要叫海外香港人返香港投票
海外港人呢就應該係海外發揮佢地既優勢做遊說
返咗香港投票都唔知仲返唔返到去佢地果個國家
仲紛紛中集中營見

你嘅假設係支爆係幾十年後
而家外界（包括沈旭輝陶傑呢啲開口中嘅人）偏向嘅研判
係中國威權同民主世界嘅鬥爭會喺幾年內有結果
中共宜家面對緊立國以嚟最大嘅挑戰
贏輸都好都唔會幾十年先有結果
美國輸嘅話香港點抗爭都冇用
中國輸嘅話香港人就要諗點樣送班狗官上斷頭台

深夜個腦load唔到 訓醒精神再睇

用引號括住反對派真係好
香港果啲都唔知可唔可以叫做反對派

唔係幾同意會挑起戰爭，你睇中共已經縮，官媒又講番武統又唔係首要

連登仔可唔可以唔好再用左右呢兩隻字呢代表政治取向

其實都唔係溫水啦
對中共黎講可能係嘅

上到diplomat
不過沈夠班有突

香港就即死全球攬炒

要推

圍攻中大佢先徹底all in
搞著佢學術界

而家係官方想控制輿論話縮，但係小粉紅繼續話要打鳩台灣，同納粹當年一樣，極端民族主義能放不能收，最後為左內部穩定都要搵稻草人打，只不過可能唔搞台灣搞香港

同意
唔係去到盡就係所謂既極左
依家支那做緊既其實係極右
因為佢地玩既係血統民族主義
革命概念都係左翼思想嚟
但係依家係香港真係肯去革命既係右派嚟

最撚可笑係，成班狗官都已經六七十歲，就算光復到都已經入得棺材
一世人出賣香港享盡富貴，冇後果咁走

我以美國為例 就算gop / dem 是旦一邊都係有執政意志既人
香港同日本既「反對派」就好似白頭佬咁

突然間委以重任叫佢做野即刻嚇親返佢

佢地根本無充分理解左右呢個概念
更加無切入依家個context去分係左定係右

其實香港既反對派係我眼中真係得返許智峰，同埋作為女人有利用價值既毛姨姨
我地真係好撚慘

支那個種係明左實右
極端民族主義 貧富懸殊極嚴重

仲要有習近平新時代中國特色社會主義=不保護私有產權既資本主義

同埋香港人自己都無執政意志所以就養出啲無執政意志既反對派

咁就來啦。美國同西方世界已經證明佐。即使攬炒，炒完歐美復元速度都遠比中共快

叫習近平準備好核彈按鈕跟身陷球摌啦

威脅呢種嘢，經此一役唔會再有效啦。西方世界已經開始意識到，對赤納粹只有封鎖同鐵拳2樣嘢。

完全係第二個新疆
新疆係2009年開始反抗，搞到中共要用10年時間先叫做打壓到
但2019下半年就到香港嘅我哋反抗，中共點會唔用同一套方式嚟打壓我哋

就係戒嚴，先更明正言順成立反抗組織呀！

一且戰爭狀態就唔係玩法律，係玩拳頭。你有反抗意志，美帝自然會運軍火同派人員訓練，武裝化抵抗組織。

你當香港一夕之間變成當年敍利亞咁樣就係。

雖然更大機會中共好似當年伊拉克咁，俾多國聯軍極速收皮。兵敗速度好大機會比伊拉克更快。

伊拉克當年假假地都叫捱到2個月。我唔知依家中共解放軍頂唔頂到一個月啦

如果一個月內收皮咁弱雞的話就專心整定美國🇺🇸，sir this way好了。

推！！

沈教授意思唔係要香港人準備反擊 因為無得打
不過香港人可以準備毒蠍戰術 係共產黨完全控制香港之前攬住一齊死

講到尾自問一下：戰爭時期，香港成為戰場，美帝號召香港人組織反抗力量，派空軍幫你擋2砲部隊同共軍空中力量。

提供武器同人員training。簡單d來講佢哋美軍地面部隊初期唔夠人手，需要武裝化當地人，幫忙地面力量輸出/壓制。你哋會唔會響應號召加入/組織抵抗力量？

係，如果中共唔主動挑起對外戰爭，香港人冇人協助武裝化下係冇得打，呢點我完全認同。

Strategy Three: The “Boiling Frog Effect” 溫水煮蛙

唔好意思
我認為就算中共直接滾油煮蛙、解放軍入城大屠殺隨街姦淫擄掠
賤種香港人都係唔會全民皆兵，
發生咩事都係好嬲好嬲然後let it be
因為「香港人」係宇宙歷史洪流入面最低賤既生物
自詡發達社會 受過高等教育
生存本能連生藩支那人都不如
真係衰撚過曱甴
唔配做人

走左既手足可能係一件好事
早登極樂，唔使比呢班賤種香港曱甴利用
唔使睇撚到眼火爆
唔使再做condom
唔會再成為數字
早D投胎做條好漢

[緊急] ZA 虛擬銀行騙局

政府陰濕招去完成智能燈柱嘅識別系統呀！！！

冇用的
回星加坡罷

佢6月已經有去遊行
721後係辭埋份工all in
問心有幾多香港人做到

會唔會太樂觀
中共實力根本無連登主流講到咁低，軍事外國都會排佢做世界第三仲要擁核有埋加海陸空核打擊能力，美國要係中國主場開打要付出既代價係難以想像

ok推

內有tweeter link呀

講真 以佢呢個level 唔反一世好食好住
所以更加要撐佢

pish

又唔使咁悲觀，中共一定幾年內會玩完

我永遠唔明講呢句咩心態
另外係都新加坡 另一個獨裁國家

李柱銘話唔好用暴力, 係有其道理...
無論你用咩武器,都無可能打得贏軍隊 仲要有大國資源，你玩危險野 明,咁就一世+無哂道德高地 仲可能誤傷平民,正中中共下懷, 暗, 玩黎博拉 招人口實, 好似51黃店週咁,中共預告各區或有炸彈襲擊+暴亂,之後發脾氣罵商場唱歌話係極端極進份子,全港都睇清楚中共想玩咩把戲，只能死守+團結 食腦.

講得好好 好多人嚟到今日都開始迷惘 你比咗個full picture大家睇前路將會係點
實際要幾多年唔重要 總之都係要預咗以幾年計

同你一樣睇法
真係好撚灰

沈sir

已 retweet

You

最後一點好重要
因為好大機會發生

玩完遊戲走啦

海外港人好多親中

Guaído 當年一樣無軍火
一樣有美國撐

唔好講到軍火係必然
俾藉口自己乜撚都唔做

已Twitter

既然對手都唔怕爛
大家不妨更爛
我始終相信
置之死地而後生

攬抄係咪連對司法機關都不信任先
如果係就要沖擊埋

一輸香港人就真係變恐怖分子

早晨一推

又係你條三毛，blocked鳩左你好耐

Done

Retweet

唯一出路

P牌推唔到都照推

push，值得睇

沉大師

35+之後玩dq 呢個可能性好大

咁擔憂香港未來
但又唔上twitter接觸國際揾出路
係咩玩法

Push
香港人真係要學好d英文

合乎港情

其實佢講嗰3招，你哋有邊招唔係一早知

講d野垃圾到咁都崇拜

block埋我，屈我5毛啦

以佢既能力，五年前既地位已經可以喺全球任何地方搵教席，今日一樣
但佢選擇留係度撐國際線
Respect

Yy

支那行開個套勞動密集型經濟要成功轉型，係咪一定要向知識型經濟發展？

但係近十年支那出生率根本都唔理想，三年前取消一孩之後反而出生率下降，整體教育水平又見得有幾高（以大專做條線）

希望有熟經濟嘅巴絲解答

啱啱瞓醒？on9

未選已經dq啦

恐怖份子, 中共想用新彊同一套對付香港

push to international

721

咁樓價跌未？

但係唔升級你永遠都無可能成功

毋庸置疑

真心
地方大科技強時區啱
根本台灣好過香港

坡狗一早係直轄市
啲人質素又低
搞唔成

咁得佢寫嘅嘢至放到上國際

佢喺中大教過書

即係你認同？
咁不如你一齊寫上國際線

寫左未

真係好明顯

同一個套路

721831101111

IT NVIDEA TSM

Tui

收一收皮先啦你
成日趕住衝出黎柒

外資以後好大可能去台灣/新加坡。
我哋嘅角色喺係香港死之前將我哋有嘅金融，專業服務知識傳俾台灣(朋友) ，唔係乜都唔做等外資流向新加坡(競爭對手)

啱呀
共匪嘅心態從來都係留島不留人
要“香港”呢個地方，唔打算要“香港人”
既然你都唔要香港人，我地都冇保留“香港”嘅義務

支持

其實留島不留人證實左係唔work，1949年除左台灣，成個「神州大地」係共產黨手，有上海，廣州，天津，咁現在攪成點

但係佢地唔係咁諗呀嘛
覺得上海深圳超越我地
叫我地港燦收皮喇

twitter戰綫好重要 當日支共就係咁對新疆同西藏

所謂恐襲，只有721，831哩d先可定義為恐襲

s

戇鳩真係無藥醫

從來都係要焦土重生先有得玩

個撚個怕痛怕損失卒之重生機會都無埋

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

RETWEETED

LIKE & RETWEET！

金融嘅話根本唔輪到台灣
鍾意台灣一件事
但香港嘅金融中心嘅位置只會被新加坡食咗
上面都有講，法制方面新加坡大勝，英語人口又係
再者台灣本身金融監管就係過嚴，台幣本身亦唔係交易量大嘅貨幣
太多人往往將對台灣嘅好感，直接認為台灣可以接收香港嘅強勢行業，呢方面係感情蓋過理性

認真 國際線真係要靠依D學者去打
佢地有知識有人脈講野有人聽

寫得好

真學者

無用論

一定加入
保家衛國 理所當然

美國總統大選結果好critical

肯定連藍絲都殺埋

始終都無共嗚，港共中共好似唔驚咁...
尋日成個區議會會議DQ咗，都發唔大。...
好多都話，"做對了，對家驚了..."，但對家一路驚一路做，我地反而無一啲好有力嘅反擊

政府: 封殺中西區區議會, 不借出開會場地

原來咁就係無用論,
巴打真係醒

美國總統大選結果好critical
If China Joe wins, we can stop dreaming

推推推

學者唔講嘢唔通揸槍?

推一推

下？搬咗好多data center過去啦喎

S

9月真係一國兩制end game feel...

twit twit twit

咁先叫做攬炒。

A

佢哋D海外資產要轉返黎香港wor
攪死香港咪即係倒自己米?
鬼國都支持攬炒

玩得呢招, 可以叫美國準備廢左香港關係法同埋制裁香港同中資金融機木構

好文一推

有時好小心眼咁去睇
沈教授一篇文,唔及我同你唱中共咁多年
示威比人掉落街唔及李柱銘比人拉

掉轉講，pompeo講一句好過普通記者寫十篇文報hongkongprotest
灰還灰，就算本身唔喜老電池但見到班人被捕作用真係大過twitter

你講緊自己係度9UP ? 我地知道，唔駛專登走出黎比人吊

Done push

屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

簡單例子
睇下香港人會唔會成為猶太人
係各散東西之後保唔保持倒語言文化
有一定經濟實力同國際支持

時地人都要配合倒先有一線生機

用國際手段對中國，同埋用國際眼光睇中國根本完全無用。中國只可能講有一種自我風格用常理同慣例絕對無用

新加坡因為佢家底唔接收佢

支持。

同意

個point係 要話俾國際知 中共壓迫香港，香港人已經冇其他路可行。

一早變左新彊2.0

當然啦
英語人口係好大問題
佢地Chem都慣用中文教
但我個人認為金融好多時講緊政策同人嘅問題
佢地要改制度或者直頭加政策去容許金融市場
理論上可行
由制定到實行都係十年左右
唔係話不可能

未有武漢肺炎之前 ，支爆可能要數以十年計，依家應該真係唔駛。

同意。

梗係

咁你寫篇野上國際關係期刊俾大家睇下。到時幫你rt

我又唔係attention seeker, 做咩要咁做?
紅底暉做緊既野係幫緊中共, 戇鳩仔仲以為佢係手足

retweet

Lm睇大c

中共想香港變返漁村好耐啦

佢出政策比香港d人材移民已經轉型到啦

又咁講，無嘢唔可能
但問題係企業搬離香港，做嘅決定唔會等到台灣由零開始建立
其實台灣過往係咪未諗過搞金融業？
事實係有搞過但效果有眼睇
而且到目前為止，仲未睇到台灣政府有意咁做

台灣金融業人工同香港及新加坡都無得比
仲未講稅率方面

未搞得起緊係冇得比
美國肯谷台灣做金融中心
比d時間就追到啦